\documentclass[preview]{standalone}

% My LaTeX package specific file
\input{../package}
% My LaTeX environnement definition
\input{../environnement}
% My LaTeX command definition
\input{../command}
% My LaTeX variable definition 
\input{../definition}


\begin{document}\begin{algorithm}[H]
\caption{Recherche de sous-graphes fréquents($D$)}
\label{alg:Recherche sous-graphe}
\flushleft
Entrée : Un ensemble de graphes $D$ \\
Sortie : L'ensemble des motifs fréquents et leurs occurrences
\begin{algorithmic}[1]
\item Recherche de toutes les arêtes $e$ fréquentes dans $D$
\ForAll{arêtes fréquentes $e$} \State
	$P = \emptyset$ \Comment{On initialise le motif} \State
	AddExtension($P,e,D$) \Comment{Début de l'appel récursif}
\EndFor
\State
\Function{AddExtension}{motif : $P$, extension : $e$, ensemble de graphes : $D$} \State
    $P \cup e$ \Comment{Une arête pour gSpan et une face pour Plagram} 
	\If{le code n'est pas canonique}  \Comment{Minimum pour gSpan et maximum pour Plagram} \State
		\textbf{Sortir} \Comment{On arrête la recherche ici, car nous retrouverons ce graphe plus tard sous sa forme canonique}
	\EndIf \State
	$LE = \emptyset$ \Comment{Liste des extensions possibles de $P$}	
	\ForAll{graphe $g_i$ dans la base $D$} 
		\ForAll{occurrences $occ$ du motif $P$ dans $D$}\State
			$LE = LE \cup extPossible(P,g_i,occ$) \Comment{Recherche des extensions possibles à partir de l'occurrence}
		\EndFor
	\EndFor
	\ForAll{extension $ext$ dans $LE$}
		\If{le $P \cup ext$ est fréquent} \State
			AddExtension($P,ext,D$) \Comment{Ajoute le code à l'ensemble des codes fréquents}
		\Else \textbf{ Sortir} 	\Comment{Par antimonotonicité, si $m$ n'est plus fréquent alors aucune extension de $m$ ne le sera}
	\EndIf
	\EndFor
\EndFunction
\end{algorithmic}
\end{algorithm}

\end{document}